Elinor stemde hiermee in, want ze dacht niet dat hij het verdiende compliment van rationele oppositie.
Omdat John Dashwood geen plezier meer had in muziek dan zijn oudste zus, zijn geest was even vrij om iets anders op te lossen; en een gedachte sloeg hem 's avonds, waarover hij zijn vrouw vertelde, voor haar goedkeuring, toen ze thuiskwamen.
De overweging van mevrouw Dennison's fout, in de veronderstelling dat zijn zusters hun gasten waren, wel suggereerde de juistheid van hun echt uitgenodigd om zo te worden, terwijl de verloving van mevrouw Jennings haar van huis hield.
De kosten zouden niets zijn, het ongemak niet meer; en het was helemaal een aandacht die de delicatesse van zijn geweten naar voren bracht nodig voor de volledige vrijstelling van zijn belofte aan de zijne Vader  Fanny schrok van het voorstel.
"Ik zie niet hoe het gedaan kan worden," zei ze, "zonder Lady te beledigen Middleton, want ze brengen elke dag met haar door; anders zou ik dat moeten zijn buitengewoon blij om het te doen.
Je weet dat ik er altijd klaar voor ben om ze te betalen aandacht in mijn macht, als ik ze vanavond weghaalt, laat zien.
Maar... zij zijn de bezoekers van Lady Middleton.
Hoe kan ik ze bij haar vandaan vragen?"
Haar man, maar met grote bescheidenheid, zag de kracht van haar niet bezwaar.
"Ze hadden al een week op deze manier doorgebracht in Conduit Straat en Lady Middleton konden niet ontstemd zijn over het geven van de hetzelfde aantal dagen aan dergelijke nabije relaties. "
